---
title: 如何让模型更真实？
abbrlink: holy-realist-photorealistic-scene
categories:
  - 学习
  - ⌨️软件编程
  - Blender
tags:
  - 建模
  - 艺术
  - blender
root: ../../
katex: false
theme: xray
published: false
description: 尺寸、斜角、算法辅助
date: 2023-12-15 09:35:02
updated: 2023-12-15 09:35:02
cover:
copyright_author:
copyright_author_href:
copyright_url:
copyright_info:
aside:
comments:
password:
hidden:
sticky:
keywords:
---


建模的四个基本要素是材质、UV图、光线、位置、渲染，而在这几个方面上存在很多误区。

## 标准化建模
 
所谓眼见不为实，说的就是这个道理，尤其是在建模超真实场景时，正确的缩放极为关键，眼睛是很难辨别出来的，这就需要数据的支撑。体现在Blender中，便是物体的尺寸大小。具体来说，我们要首先设置好场景世界的尺寸，比如如果是要建立一个场景，那么把距离单位定为“米”是很合适的，如果是一些如茶杯、苹果、猫猫狗狗的小东西，那么用“厘米”就足够了。[^1]
	![](../../../../images/20230709/blender%20基本操作-20231215202848533.webp)

这里以一个巨型FCC（面心立方晶格）为例，我们先创建一个$2\times 2$m的立方体，根据晶体学参数($a=2$)来推算出原子半径为$r=\frac{\sqrt(2)\times \alpha}{4}=0.707m$ ，然后绘制模型：
![](../../../../images/20230709/blender%20基本操作-20231215214708720.webp)
再给球体与方块简单添加一个玻璃材质，设置好灯光，底部再增加一个大大的低饱和度平面，渲染一下就完成了。
![](../../../../images/20230709/blender%20基本操作-20231215214934645.webp)

工程文件：[FCC晶体模型](../../../../images/20230709/fcc.blend)




3. 超真实照片建模的另一个关键是相机参数。一些照片建模者简单的从照片中描几条线，缩放几下与照片对其便以为与真实场景无异了，然而这只是自欺欺人。人眼毕竟是有误差的，即便你去极为苛刻的瞄准对齐，那么工作的复杂度就同海岸线模型一样成倍地升高，把自己的精力浪费在没有创造性的场景尺寸真实化的简单劳动上，不是很不值得吗？为了更为科学准确的构建场景模型，我们需要人自身肢体感觉实践之外的辅助实践——那就是算法啦。当然，这不是说你要从头学习计算机视觉处理造轮子（如果你有时间的话，开发一个自己的算法是极好的）开源fSpy项目的建立便是为了解决这个问题，在它的帮助下，咱们就可以很容易且极好极其精准地得到照片的位置、角度、焦距等选项，让场景跟眼睛看到的一样真实。
4. 使用斜角



### 真实材质练习
1. 固体
金属: 铜，铁，金，银
非金属: 冰，盐，炭，氧化物(铝基的各种宝石)，陶瓷
高分子: 塑料，橡胶，
复合材料: 

2. 液体
水，蜂蜜，岩浆，泥浆，液态金属
根据粘度，阻尼系数等进行模拟，(有限元分析？？)

3. 气体
材质看不出来，只能做物理模拟，热学模拟了

4. 自然
布料，木头，皮肤，骨骼，


### 雕刻练习
捏人


### 建模练习
水杯，房屋，等


[^1]: 另外值得一提的是，在Blender中还可以定义一些其他单位：比如质量（用作物理模拟）、时间（做动画）、温度（物理模拟）。

